上流低成本已經完勝，點解香港電影人仲要嘈冇成本拍戲

13500000000 KRW
=
88147132.26 HKD

真心一問點解咁貴

？？？

其中之一

The iconic Park and Kim family homes in #PARASITE were designed and created from scratch on massive stages in Korea.

Over 1,400 VFX were used to bring these environments to life and over 130,000 gallons of water were used to flood the Kims' home in the film’s thrilling climax.

香港好多戲連呢個數既一半都拎唔出，即係連低成本都不如，只能叫鬧劇，笑話，唔怪得咁鍾意拍喜劇

因為泡菜d成本係用左係「軟件」到, 唔係製作咁表面~

唔講呢套戲
刀仔鋸大樹從來都係個別例子，無可能支撐一個工業，尤其拍商業片
呢啲例子往往都係用人情牌，收少啲錢埋班開工
咁既做法其實好唔健康

A24啲戲成本可能仲高

就算出到呢個budget咪又係用晒d星度
然後劇本 對白 分鏡 剪接 fail

全世界一年幾千部戲，拎一套登上世界顛峰嘅嚟質問香港電影人點解咁廢

港產片幾高成本都係用哂係演員片酬，劇本永遠只佔不足1%......
有D編劇仲慘到收唔到尾數

洗牌就啱啦
d老seafood成日拍垃圾
但又霸住個位同片酬

除咗古生同劉生都好似冇乜邊個會將片酬投資返落電影

首部劇情電影計劃啲戲其實唔差

填海華個假隧道同CG景差唔多

寒戰淨係吳業坤都話呢套戲幾班啦